**詹姆斯·安德魯·麥艾維**（，
，\[1\]）是一位[苏格兰男演員](../Page/苏格兰.md "wikilink")。參演過較著名的作品如電影《[納尼亞傳奇：獅子·女巫·魔衣櫥](../Page/納尼亞傳奇：獅子·女巫·魔衣櫥.md "wikilink")》（2005年）、《[贖罪](../Page/贖罪_\(電影\).md "wikilink")》（2007年）、《[刺客聯盟](../Page/刺客聯盟.md "wikilink")》（2008年）和《[分裂](../Page/分裂_\(電影\).md "wikilink")》（2016年）。

2001年至2005年間他主要參與電視劇的演出，如和BBC影集。電影方面則在《[納尼亞傳奇：獅子·女巫·魔衣櫥](../Page/納尼亞傳奇：獅子·女巫·魔衣櫥.md "wikilink")》及《[最後的蘇格蘭王](../Page/最後的蘇格蘭王.md "wikilink")》後受到觀眾矚目，轉戰電影方面。而後更憑在《[贖罪](../Page/贖罪_\(電影\).md "wikilink")》中的演出獲得[金球獎最佳戲劇類電影男主角的提名](../Page/金球獎最佳戲劇類電影男主角.md "wikilink")，2016年的《[分裂](../Page/分裂_\(電影\).md "wikilink")》的演出也獲得好評。

而麥艾維也於超級英雄電影《[X戰警：第一戰](../Page/X戰警：第一戰.md "wikilink")》（2011年）、《[X戰警：未來昔日](../Page/X戰警：未來昔日.md "wikilink")》（2014年）、《[X戰警：天啟](../Page/X戰警：天啟.md "wikilink")》（2016年）與《[X戰警：黑鳳凰](../Page/X戰警：黑鳳凰.md "wikilink")》（2019年）中飾演年輕版本的[查爾斯·賽維爾
／X教授](../Page/X教授.md "wikilink")。

2013年，他憑在電影《》中飾演的布魯斯·羅柏森一角而獲得[英國獨立電影獎最佳男主角](../Page/英國獨立電影獎最佳男主角.md "wikilink")\[2\]。

2016年，他在[奈·沙馬蘭執導的](../Page/奈·沙馬蘭.md "wikilink")《[分裂](../Page/分裂_\(電影\).md "wikilink")》中飾演有二十三種人格的[解離性人格疾患](../Page/解離性人格疾患.md "wikilink")（DID）患者，並因此獲得了好評。

## 早期生活

麥艾維出生於[蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[因弗克萊德](../Page/因弗克萊德.md "wikilink")[格拉斯哥](../Page/格拉斯哥.md "wikilink")，母親伊莉莎白（Elizabeth，閨姓Johnstone）是一名精神科護士，父親詹姆斯·麥艾維是名[建築師](../Page/建築師.md "wikilink")，妹妹喬依·麥艾維則是一名歌手。麥艾維的雙親是在麥艾維7歲時離婚，而麥艾維便與外祖父母－瑪莉和詹姆斯·約翰史東住在一起。麥艾維曾進入[聖托馬斯·阿奎納天主教學校就讀](../Page/聖托馬斯·阿奎納.md "wikilink")，立志要成為神父。麥艾維曾在青年訓練戲院中待超過6年，由馬利·吉伯特（Mhari
Gibert）訓練。2000年從[蘇格蘭皇家音樂學院畢業](../Page/蘇格蘭皇家音樂學院.md "wikilink")。

## 個人生活

麥艾維的配偶為《[無恥之徒](../Page/無恥之徒.md "wikilink")》的合作演員。麥艾維是[科幻小說迷](../Page/科幻小說.md "wikilink")，他也是[-{zh-hans:凯尔特人足球俱乐部;zh-hk:些路迪足球會;zh-tw:塞爾提克足球俱樂部;}-的球迷](../Page/凯尔特人足球俱乐部.md "wikilink")。

麥艾維熱心公益，曾參與2012年及2014年的英國慈善足球賽事[足球援助](../Page/足球援助.md "wikilink")，在其中為世界明星隊隊員之一。

麥艾維在故鄉格拉斯哥，為母校皇家蘇格蘭音樂戲劇學院（Royal Conservatoire of
Scotland）捐款設立了詹姆斯·麥艾維獎學金。提供給年輕人演戲唱歌導演的多一項機會。

2016年5月13日，麥艾維與達芙共同宣布離婚\[3\]，並於2017年與演員麗莎李柏拉蒂開始交往\[4\]

## 演藝生涯

### 早期(1994\~2008)

麥艾維於15歲時演出了電影《The Near
Room》(1994)中的一個小角色，自此開啟了他的演藝生涯。麥艾維曾經承認，他並不十分享受《The
Near Room》的拍攝過程，但卻因為對該片的演員艾拉納·布雷迪(Alana
Brady)有好感而被她激勵，選擇踏上演藝之路\[5\]，並進入[蘇格蘭皇家音樂學院](../Page/蘇格蘭皇家音樂學院.md "wikilink")(原蘇格蘭皇家音樂戲劇學院)就讀，且在2000年畢業。2001年，導演[喬·萊特注意到他在舞台劇中的演出](../Page/喬·萊特.md "wikilink")，進而邀請他作為新戲的男主角，促成兩人2007年合作的《[贖罪](../Page/贖罪_\(電影\).md "wikilink")》。他早期除電影作品外，也演出了一些英國的電視劇及舞台劇，2001年他在[史蒂芬·史匹柏及](../Page/史蒂芬·史匹柏.md "wikilink")[湯姆·漢克斯等人導演的迷你影集](../Page/湯姆·漢克斯.md "wikilink")《[諾曼第大空降](../Page/諾曼第大空降.md "wikilink")》中獲得了一個角色，這也是他與演員[麥可·法斯賓達的第一次合作](../Page/麥可·法斯賓達.md "wikilink")。而2002年他演出電視劇《》中的一個記者角色，使他受到了廣泛的關注。他在2003年也演出了收視率極高的迷你影集《》。而在演出《》中一個沒有原則的記者後，他的戲約更是不斷。因為本片的演員非常傑出，這部戲劇也獲得[芝加哥論壇報推薦為](../Page/芝加哥論壇報.md "wikilink")「必看」之作。\[6\]。電影方面，他在2002年演出了《》，這部片結合[西城故事與](../Page/西城故事.md "wikilink")[羅密歐與茱麗葉的元素](../Page/羅密歐與茱麗葉.md "wikilink")，描述一對命運多舛的戀人與傳統禮教對抗的故事。2004年，他更是在浪漫愛情電影《[網住愛情](../Page/網住愛情.md "wikilink")》中擔任主角。真正使他開始在電影界受到注意的是2005年的《[納尼亞傳奇：獅子、女巫、魔衣櫥](../Page/納尼亞傳奇：獅子、女巫、魔衣櫥.md "wikilink")》，這部電影使他的公眾形象有顯著上升。而2007年的《[珍愛來臨](../Page/珍愛來臨.md "wikilink")》更使他成為了許多文藝片第一男主角的首選，此時他的星途看似順遂，但麥艾維早期扮演的角色多偏向文弱書生，故一開始被定型為陰鬱派的男星，為此麥艾維本人也表示害怕被定型為只能演討人喜歡的英國人角色，因此在演出一些如《[贖罪](../Page/贖罪_\(電影\).md "wikilink")》類型的電影，建立知名度後，開始考慮轉型。

### 轉型(2008後)

麥艾維職業生涯中一個重要的轉捩點即是2008年與[安吉丽娜·朱莉及](../Page/安吉丽娜·朱莉.md "wikilink")[摩根·費里曼合作演出的](../Page/摩根·費里曼.md "wikilink")[刺客聯盟](../Page/刺客聯盟.md "wikilink")，基於這部片對男主角體格的要求，他剛開始在接受試鏡時並不是男主角的第一人選，麥艾維日後回想，他認為自己是當時試鏡者中較不占優勢的一位，但經過一段時間的選拔，這個劇組決定要選出一位「古怪」的男主角，他也終於獲得這個角色。拍攝過程中，因為該片有許多動作場面而導致麥艾維的膝蓋及腳踝多處扭傷\[7\]，但他仍表示十分享受這部片的拍攝，麥艾維從未拍過這種類型的動作片，他認為這部片的拍攝也帶給他一種不一樣的嘗試。\[8\]。這部片在2008年6月上映後，獲得廣泛媒體的好評\[9\]，在票房上也獲得絕對的成功，全球票房達3.41億美元，而本片成本只有7500萬美元\[10\]，麥艾維首次嘗試動作片就獲得成功，也帶給他轉型的信心。他接著在2009年的傳記電影[為愛起程中擔任男配角](../Page/為愛起程.md "wikilink")，並在本片中與當時的妻子合作演出，該片使他入圍[衛星獎的最佳男配角獎](../Page/衛星獎.md "wikilink")。2011年他演出了使他一炮而紅的《[X戰警：第一戰](../Page/X戰警：第一戰.md "wikilink")》，從此便固定接下了這個系列中的[查爾斯·賽維爾
／X教授一角](../Page/X教授.md "wikilink")。
2013年，麥艾維在《[索命記憶](../Page/恍惚.md "wikilink")》中挑戰了演藝生涯中少數演出的反派角色，並挑戰了一部轉型的電影《》，在這部2013年上映的[黑色幽默驚悚電影中](../Page/黑色幽默.md "wikilink")，他飾演一位道德淪喪且渴望升遷的刑警，與之前他慣常飾演的角色類型截然不同，他在這部片中的演出獲得了普遍好評，也經由這部電影獲得許多獎項。日後他也陸續接演了《[分裂](../Page/分裂_\(電影\).md "wikilink")》(2016)、《[極凍之城](../Page/極凍之城.md "wikilink")》(2017)等電影，在演技上有很大的突破，成功轉型。

## 軼事

  - 麥艾維的英語是腔調濃厚的[蘇格蘭英語](../Page/蘇格蘭英語.md "wikilink")，因此不僅是普通人，就連和他對戲的演員及導演有時都聽不懂他說的話。但是身為職業演員的他在演戲時，他的口音卻能在[蘇格蘭英語](../Page/蘇格蘭英語.md "wikilink")、[英國英語](../Page/英國英語.md "wikilink")、[美國英語間自由轉換](../Page/美國英語.md "wikilink")。
  - 麥艾維看似陰鬱斯文，但是在受訪時及私底下都是相當幽默風趣的人，十分放得開。同時也是運動健將，是一位四級[劍術家](../Page/劍術.md "wikilink")，會打[拳擊](../Page/拳擊.md "wikilink")、[橄欖球](../Page/橄欖球.md "wikilink")，也熱愛踢[足球](../Page/足球.md "wikilink")。
  - 麥艾維十分喜愛[蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")，在參加正式場合時有時會穿著[蘇格蘭裙](../Page/蘇格蘭裙.md "wikilink")，最喜愛的球隊也是[蘇格蘭的](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[-{zh-hans:凯尔特人足球俱乐部;zh-hk:些路迪足球會;zh-tw:塞爾提克足球俱樂部;}-](../Page/凯尔特人足球俱乐部.md "wikilink")。

## 作品列表

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>譯名</p></td>
<td><p>原名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994年</p></td>
<td></td>
<td><p><em>The Near Room</em></p></td>
<td><p>凱文</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td></td>
<td><p><em>An Angel Passes by</em></p></td>
<td><p>當地的男孩</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Regeneration</em></p></td>
<td><p>安東尼·鮑福</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Swimming Pool</em></p></td>
<td><p>麥可</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Bright Young Things</em></p></td>
<td><p>賽門·寶凱恩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Bollywood Queen</em></p></td>
<td><p>杰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/網住愛情.md" title="wikilink">網住愛情</a>》</p></td>
<td><p><em>Wimbledon</em></p></td>
<td><p>卡爾·寇特</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/扯線王子復仇記.md" title="wikilink">扯線王子復仇記</a>》</p></td>
<td><p><em>Strings</em></p></td>
<td><p>Hal</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/生命的舞動.md" title="wikilink">生命的舞動</a>》</p></td>
<td><p><em>Inside I'm Dancing</em></p></td>
<td><p>Rory Gerard O'Shea</p></td>
<td><p>提名-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/納尼亞傳奇：獅子、女巫、魔衣櫥.md" title="wikilink">納尼亞傳奇：獅子、女巫、魔衣櫥</a>》</p></td>
<td><p><em>The Chronicles of Narnia: The Lion, the Witch and the Wardrobe</em></p></td>
<td><p>人羊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/最後的蘇格蘭王.md" title="wikilink">最後的蘇格蘭王</a>》</p></td>
<td><p><em>The Last King of Scotland</em></p></td>
<td><p>尼可拉斯·蓋瑞崗醫師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/戀愛學分.md" title="wikilink">戀愛學分</a>》</p></td>
<td><p><em>Starter for 10</em></p></td>
<td><p>布萊恩·傑克森</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/珍愛來臨.md" title="wikilink">珍愛來臨</a>》</p></td>
<td><p><em>Becoming Jane</em></p></td>
<td><p>湯姆·勒弗伊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/真愛之吻.md" title="wikilink">真愛之吻</a>》</p></td>
<td><p><em>Penelope</em></p></td>
<td><p>麥斯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/赎罪_(电影).md" title="wikilink">赎罪</a>》</p></td>
<td><p><em>Atonement</em></p></td>
<td><p>羅比·泰納</p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/英國電影學院獎最佳男主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳男主角</a><br />
提名-<a href="../Page/歐洲電影獎最佳男主角.md" title="wikilink">歐洲電影獎最佳男主角</a><br />
<a href="../Page/帝國獎最佳男主角.md" title="wikilink">帝國獎最佳男主角</a><br />
提名-<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影男主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影男主角</a><br />
提名-<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/刺客聯盟.md" title="wikilink">刺客聯盟</a>》</p></td>
<td><p><em>Wanted</em></p></td>
<td><p>衛斯理·吉本森</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/為愛起程.md" title="wikilink">為愛起程</a>》</p></td>
<td><p><em>The Last Station</em></p></td>
<td><p>Valentin Bulgakov</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/驚殺大陰謀.md" title="wikilink">驚殺大陰謀</a>》</p></td>
<td><p><em>The Conspirator</em></p></td>
<td><p>Frederick Aiken</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/X戰警：第一戰.md" title="wikilink">X戰警：第一戰</a>》</p></td>
<td><p><em>X: First Class</em></p></td>
<td><p>查爾斯·扎維爾／<a href="../Page/X教授.md" title="wikilink">X教授</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/糯米歐與茱麗葉.md" title="wikilink">糯米歐與茱麗葉</a>》</p></td>
<td><p><em>Gnomeo &amp; Juliet</em></p></td>
<td><p>糯米歐</p></td>
<td><p>配音</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/聖誕快遞.md" title="wikilink">聖誕快遞</a>》</p></td>
<td><p><em>Arthur Christmas</em></p></td>
<td><p>亞瑟</p></td>
<td><p>配音</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/無間追緝.md" title="wikilink">無間追緝</a>》</p></td>
<td><p><em>Welcome to the Punch</em></p></td>
<td><p>Max Lewinsky</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/恍惚.md" title="wikilink">索命記憶</a>》</p></td>
<td><p><em>Trance</em></p></td>
<td><p>Simon</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Filth</em></p></td>
<td><p>Bruce Robertson</p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/英國獨立電影獎最佳男主角.md" title="wikilink">英國獨立電影獎最佳男主角</a><br />
<a href="../Page/帝國獎最佳男主角.md" title="wikilink">帝國獎最佳男主角</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/X戰警：未來昔日.md" title="wikilink">X戰警：未來昔日</a>》</p></td>
<td><p><em>X-Men: Days of Future Past</em></p></td>
<td><p>查爾斯·扎維爾／X教授</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>The Disappearance of Eleanor Rigby</em></p></td>
<td><p>Conor Ludlow</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/怪物_(2015年電影).md" title="wikilink">怪物</a>》</p></td>
<td><p><em>Victor Frankenstein</em></p></td>
<td><p>Victor Frankenstein[11]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/X戰警：天啟.md" title="wikilink">X戰警：天啟</a>》</p></td>
<td><p><em>X-Men: Apocalypse</em></p></td>
<td><p>查爾斯·扎維爾／X教授[12][13][14]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/分裂_(電影).md" title="wikilink">分裂</a>》</p></td>
<td><p><em>Split</em></p></td>
<td></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/MTV影視大獎最佳電影演員.md" title="wikilink">MTV影視大獎最佳電影演員</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/極凍之城.md" title="wikilink">極凍之城</a>》</p></td>
<td><p><em>Atomic Blonde</em></p></td>
<td><p>David Percival</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Submergence</em></p></td>
<td><p>James Moore</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/糯爾摩斯.md" title="wikilink">糯爾摩斯</a>》</p></td>
<td><p><em>Sherlock Gnomes</em></p></td>
<td><p>糯米歐</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/死侍2.md" title="wikilink">死侍2</a>》</p></td>
<td><p><em>Deadpool 2</em></p></td>
<td><p>查爾斯·扎維爾／X教授</p></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/異裂_(電影).md" title="wikilink">異裂</a>》</p></td>
<td><p><em>Glass</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/X戰警：黑鳳凰.md" title="wikilink">X戰警：黑鳳凰</a>》</p></td>
<td><p><em>X-Men: Dark Phoenix</em></p></td>
<td><p>查爾斯·扎維爾／X教授</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/牠：第二章.md" title="wikilink">牠：第二章</a>》</p></td>
<td><p><em>It: Chapter Two</em></p></td>
<td><p>比爾·丹柏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>譯名</p></td>
<td><p>原名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>The Bill</em></p></td>
<td><p>Gavin Donald</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/諾曼第大空降.md" title="wikilink">諾曼第大空降</a>》</p></td>
<td><p><em>Band of Brothers</em></p></td>
<td><p>詹姆斯·米勒士兵</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Lorna Doone</em></p></td>
<td><p>布洛克瑟中士</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Murder in Mind</em></p></td>
<td><p>Martin Vosper</p></td>
<td><p>單集：「Teacher」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>White Teeth</em></p></td>
<td><p>喬許·馬芬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>The Inspector Lynley Mysteries</em></p></td>
<td><p>Gowan Ross</p></td>
<td><p>單集：「Payment in Blood」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Foyle's War</em></p></td>
<td><p>Ray Pritchard</p></td>
<td><p>單集：「The German Woman」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Frank Herbert's Children of Dune</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>State of Play</em></p></td>
<td><p>丹·福斯特</p></td>
<td><p>6集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>萊安</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年至2005年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/無恥之徒.md" title="wikilink">無恥之徒</a>》</p></td>
<td><p><em>Shameless</em></p></td>
<td><p>史提夫·麥布萊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>ShakespeaRe-Told</em></p></td>
<td><p>喬·馬克白</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Watership Down</em></p></td>
<td><p>Hazel</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部链接

  -
  - [Resume](https://web.archive.org/web/20070223041807/http://www.pfd.co.uk/clients/mcavoyj/a-act.html)
    - 在 PFD

  - [James McAvoy visits
    Uganda](https://web.archive.org/web/20080107071327/http://www.redcross.org.uk/standard.asp?id=66436)

  - [詹姆斯·麥艾維《-{zh-hans:赎罪;zh-hk:愛·誘·罪;zh-tw:贖罪;}-》影音採訪](https://web.archive.org/web/20080616155036/http://www.stv.tv/content/out/film/videointerviews/display.html?id=opencms%3A%2Fout%2Ffilms%2Fvideo_interviews%2FJames_McAvoy_x_Keira_Knightleyx_A_200709)
    (與[-{zh-hans:凯拉·奈特利;zh-hk:姬拉·麗莉;zh-tw:綺拉·奈特莉;}-](../Page/綺拉·奈特莉.md "wikilink")，2007年9月)

  - ["'I feel on the edge of
    failure'"](http://film.guardian.co.uk/interview/interviewpages/0,,2164372,00.html)
    *[The Guardian](../Page/The_Guardian.md "wikilink")* feature story,
    [7 September](../Page/7_September.md "wikilink") 2007. (Accessed [23
    September](../Page/23_September.md "wikilink") 2007).

[Category:1979年出生](../Category/1979年出生.md "wikilink")
[Category:英國電視演員](../Category/英國電視演員.md "wikilink")
[Category:英國電影演員](../Category/英國電影演員.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭電影演員](../Category/蘇格蘭電影演員.md "wikilink")
[Category:蘇格蘭電視演員](../Category/蘇格蘭電視演員.md "wikilink")
[Category:英國慈善家](../Category/英國慈善家.md "wikilink")
[Category:因弗克莱德人](../Category/因弗克莱德人.md "wikilink")
[Category:格拉斯哥人](../Category/格拉斯哥人.md "wikilink")
[Category:英国电影学院奖得主](../Category/英国电影学院奖得主.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.